【台灣九合一選舉】一圖睇晒 台灣政治版圖「綠地」大變成「藍天」

台灣星期六（24日）舉行的九合一選舉，到星期日（25日）凌晨近3時，大致已決出所有結果。即使台北市長選舉結果因國民黨候選人要求重新驗票或有變數，但整個台灣的政治版圖，已大體由民進黨主導的「綠地」，大幅變成國民黨掌控的「藍天」。

當中最具標誌性的「六都」市長選舉，國民黨保住及拿下共3個直轄市，包括民進黨主政20年的高雄市。至於整個台灣合共22個縣市首長席位，國民黨更一口氣拿下15個，民進黨則輸剩6個。附圖是今次九合一選舉前後的政治版圖變化。

另外，跟九合一選舉同日投票的10項公投議案，據當地傳媒公布的最新點票結果，當中的「2020東京奧運台灣正名」議案遭否決；涉及反對同志平權的「民法婚姻限定性別」、「廢止性別平等教育之部分」和「民法婚姻排除同志伴侶」3個議案都獲通過，反之「民法婚姻平權」和「法定性別平等教育」2個議案則不獲通過。

至於涉及台灣往後核能政策的「降低火力發電廠發電量」、「停建燃煤電廠」、「禁止開放日本福島農產品與食品」和「廢除『電業法第95條第1項』」（有關條文規定2025年前全部停止台灣所有核能發電設備）等4個議案，都獲通過。

咁嘅結果,對蔡英文施政有無影響?
對中共會強硬左定軟化左?
仲會唔會走台獨路線?